［找數］肉醬意粉（豬肉版）

大家好，我係子言張，過咗幾日，今日又返嚟找數啦！話說之前有人問過點樣整肉醬意粉，亦都係上個post有人問幾時整千層麵 所以今次就教大家整個簡單嘅肉醬先！等之後再整其他野嘅時候都方便啲

btw，你都知香港買食材幾貴，窮苦人家慳得幾多得幾多，所以我哋今次會改用豬肉來做肉醬

材料有

番茄：兩隻
甘筍：一條
洋蔥：兩個
免治豬肉：200克
茄膏：3/1支
無皮茄：一罐
乾蔥蒜頭：隨心
一支細紅酒

香草部份今次我哋比較懶，選用左雜香草同羅勒，不過唔記得影相

炒香左啲肉碎先，之後加入黑椒碎、鹽同埋雜香草

之後到半支紅酒落去，直至收乾水，就可以放埋一邊備用

直播

跟住就開始準備菜嘅部份

乾蔥、蒜頭、甘筍同洋蔥全部都切碎佢，有幾碎得幾碎，如果刀功唔好嘅話去直接攞攪拌機打碎佢，不過要隔走啲水

蕃茄一開四，之後就係要用你刀工嘅時候 將蕃茄分解成蕃茄皮、番茄肉同蕃茄膽，

蕃茄肉嘅部份切成粒，番茄膽就打成水，蕃茄皮掉落垃圾桶就得啦

跟住就已經準備晒所有菜嘅材料可以攞去煮

跟住呢？

辣殺

爆香左啲乾蔥蒜頭先，之後就落啲洋蔥甘筍炒，炒到佢哋軟身為止

之後就可以加返你之前炒香左既肉碎

之後就可以加入茄膏，炒到個煎pan底正常會有少少窿底，之後就可以到埋剩低個半支紅酒

最後走到入我哋切好嘅番茄同埋我哋買返嚟嘅無皮茄，點解要用兩種唔同嘅番茄呢，因為香港嘅本地番茄其實唔係好夠味道，所以通常我整肉醬都會兩溝

最後再加多一罐水，然後煮大約一個半鐘至兩個鐘

係啊，依家煮緊

然後煮大約一個半鐘至兩個鐘
巴打好有新機

LIVE

留名學野

樓主你已經煮左成三個鐘喇啲肉醬

其實可以善用現代科技
用個電子湯煲set timer 2個鐘，唔洗自己睇火睇得咁陰公

係呀係呀
為左d肉醬買個電子湯煲
不如你出錢比我叫雞啦 善用埋你啲錢

巴打唔洗咁洛動，提議下啫
用埋屋企有個電子湯煲好出奇?定係屋企從來唔飲湯?定係興趣係睇火?

激動

有得食未 好心急

真係live煮而唔係煮完出post...

用下腦啦 用其他煲就要企廚房睇火咩

做咩啫你
咁都係一個提議啫，我洗唔洗打曬全部選擇出黎俾你揀?
你話有其他選擇咪用囉，我有叫你唔好用?
你被害妄想症發作?

用細火 有幾何要睇火呀 試過炆牛尾唔記得左 訓左教都冇燶

個人選擇，明火我就絕對唔會行開

咁都有罵戰

乜撚野post都可以演變罵戰 on撚9

唔好鬧交 我依家煮緊㗎啦，好快就食得

樓主搭單一問，如果平時煮烏冬想蕃茄湯底，點煮先會做到濃湯 有無唔用茄膏嘅方法？我整極都好淡無味咁

試下買熟啲既蕃茄，去皮一部分切件一部分切碎，有攪拌機就仲好
先用油細火炒走啲青味，炒到軟身就落高湯煮開佢
用唔用香料就自行決定，最後糖鹽檸檬調味，大概係咁

大概上差唔多，不過如果真係想煮濃湯的話，新鮮蕃茄真係唔夠味，強烈建議你都係落一罐無皮茄

竟然係live

Hello bb

食得未

咁你就咪話人陰公啦 善用現代科技

大佬我覺得睇火陰公又唔得?唔係你睇就梗係口響，又攰又熱，又悶又困身。
仲有依度係討論區，我又無攻擊人，和和氣氣俾下意見都唔得?你真係惡撚過共產黨。

煮左幾個鐘

子言張

好在你有現代科技 唔係就大獲啦 興趣睇火

留名

變左個成本又高左

都係，其實唔用茄膏係麻煩好多

有得食未

我有睇過點整茄膏但真係勁煩

紅酒係必需？

又話煮個幾鐘既?

出快D 啦！好肚餓

去譚仔買個茄湯淨米外賣
倒烏冬落去咪得囉

提議都要比人屌
屌人條友都傻傻地

煮下煮下煲下煲下，煮左兩個幾鐘，啲水喉終於收晒啦

之後就可以煲水煮意粉，記得睇返包裝袋上面寫幾耐，如果寫8分鐘，就煮6分鐘就夠㗎啦 水一定有落重鹽

牛油起鑊，落意粉，之後落返一匙羹醬，然後落啲鹽撈勻佢

之後煮返熱嗰醬，淋起個意粉面上面，再落返芝士再放入焗爐溶佢

今次有啲失策嘅地方就係用錯芝士 都係乖乖地落巴馬臣芝士算，btw，下次繼續找數

pat芝士

好正呀 睇到好肚餓

d醬會唔會太多

pat芝士雖然咁 但係應該正

喊出來 焗極到唔溶

都唔算用錯啦，睇樣都好食既，當美式個觀感fit曬

睇落去多，其實就唔算好多

睇圖都覺得好高質
張言子有冇女朋友

用mozzarella都焗唔熔

多謝 不過我對自己好失望 我有女朋友啦

唔錯

係囉，嬲死我

係，冇紅酒會差好遠

你呢隻係咪即食 係膠袋撕出黎果款？
我之前都試過幾次拎呢隻去焗 焗到同你個製成品一樣樣

呢到幾多人份量

你講個意粉定係醬

我上面啲材料煮嘅醬係夠四至五個人食

意粉就夠兩個人食

係啊係啊！仆佢個街，我仲諗緊點解焗左咁鬼耐都唔溶

笑撚死

之前搵過個食譜落大量蠔油，整完超正！唔使用茄膏

正

最叻最識得煮嘢食係你啦

一見人地開po煮嘢食就以為自己GR上身

知你做廚房佬啦

狗都覺得難食

其實我真係唔叻，最多都係煎塊牛扒煮個雞蛋咁 文筆又唔太好，中五畢業就要出來做廚房

呢張圖

賣相差啲
BTW下次試下先

留名學野
可唔可以教整醬汁？我成日都好想學整蒜蓉汁/洋蔥汁

所以每次有人想入行，我都會叫佢諗清楚先，你有幾耐經驗都好，就算你煮到識飛，因為俾人叫廚房佬就一世，

樓豬可唔可以教啲成本唔高需時唔長

如果少番啲蘿蔔就正

最後焗會唔會令個意粉乾得濟？

今次會，正常嘅做法其實就唔會焗咁耐嘅，通常直接係個熱曬爐焗溶啲芝士算，今次失手用錯芝士

Lm

個醬到最後唔加咁多水
就咁煮十幾廿分鐘得唔得

加少少白蘭地仲正

啲什菜會唔夠淋，所以最好都係煮一個鐘左右

冇辣椒仔嘅肉醬意粉

我唔好講緊你呀

我係講緊同人地嘈個個

我唔係講緊你呀

我係講緊同人地嘈個個

上網學過未煮過, 見有D鬼佬版本用白酒唔用紅酒, 會唔會差好遠

成日想煮落一大煲分幾餐送飯或意粉, 不過未的起心乾

D垃圾賤種窮狗係咁 講兩句都起撚哂q 唔好怪班低等人 生活差係多怨氣

挑機先

btw 下次煮我ok？

揮發得七七八八就應該冇乜事 但揮發唔哂就落蕃茄就應該酸同苦 利申鳩up

下次可唔可以整客家炆豬肉

得 開大火唔cum 蓋 廿分鐘就掂

咁就要當炒，一停手就會燶

咁多芝士肥到

想問巴打你係咪二十歲左右 中學斷過手？

當我冇問過

lm學煮飯

一次一支紅酒好dum本

我到2中間啦 出街比人叫叔叔
中學沒斷過，脫臼就試過

用垃圾品質嘅就得

好細支，$14一支就ok

隻狗你黎架
又幾可愛wow

請問一下 傳統Ragù alla Bolognese 會用牛奶 其實落唔落牛奶有咩影響?

又係你呀張生！最近好積極煮正常野bo
我唔食牛 所以出街好少食肉醬意粉
多謝樓主教用豬肉整嘅嘅肉醬

學到嘢
期待再次找數

認真模式

其實落牛奶煮出嚟個肉醬會話滑好多同香好多，顏色上亦都會比較橙色啲，但同時間個肉醬存放時間就會短左好多，所以我哋港式或者一啲冇咁好嘅西餐廳就好少會落忌廉或者牛奶煮，

我以前做過一間西餐廳佢個肉醬係咁樣整，佢有落忌廉同埋雞肝，真係好食好多嘅

Hello 做緊廢青，多咗時間 過兩日就飛去台灣，所以找定啲數先

岩啊，好易燶

其實唔會差好遠，不過個人煮蕃茄/肉類就比較鍾意紅酒，出嚟隻色靚好多

其實都幾方便，食唔晒放落啲真空袋入邊可以放一兩個月都冇問題

將啲醬同意粉係個鑊到撈埋一齊個陣
試下加半殼恰意粉嘅水落去
個汁出到黎會好啲

會鹹到痴線喎，正路就用高湯

我都疑惑過點解啲切片芝士唔會熔又冇拉絲 明明係最正嘅mozzarella
Google完原來切片芝士係加工野唔會熔 想芝士識熔識拉絲要用新鮮芝士 求次就用刨絲嗰隻

搞到我買咗兩包切片 焗極唔熔 結果唯有攞來俾隻狗當snack

Follow左你介紹野食個ig好耐

始終覺得牛肉好食d
用牛肉嘅話材料有無分別？

牛肉加d 豬會好味d

不過樓主要煮咁多嘢

又中又西

屋企廚房細d都無位

大同小異
不過唔用水用牛湯會仲好味

巴打唔好意思問下其他野
吉野家邊爐個日式濃湯要點整？
想係屋企試下

xxxx is fun

好撚想食

醬油加水。。。
翻過吉野家。。。

係囉，今次真係奶嘥野

多謝你，不過自己知道就好了 始終兩邊唔同風格

係啊，其實我都覺得兩溝好食啲，不過呢排冇工返，窮嘅關係用豬肉就算

吉野家個其實就好簡單嘅，我諗佢都係日式豉油加水加雞粉同埋糖

但如果真實嘅版本，其實佢個湯就係日式嘅壽喜燒個湯底，要用昆布、木魚精、味淋同埋日式豉油就搞掂

，btw,自己知道就好了，多謝你

想問下雞肉又做唔做到 雖然知道風味會唔同

台灣早餐店啲蛋餅巴打識唔識整

好想整蛋糕啊 幾時會整啊

樓主本人？

閻
圖都一樣

係啊係啊，不過兩邊做唔同既野 所以高抬貴手

見到樓主個樣了

普普通通嘅肥仔一個:

樓豬隻貓

不過樓主整啲野食真係好吸引

Tesco牌咁難食都用

正常要熔係用佢囉
樓主應該落芝士碎先得
唔係粉 係碎

原來肉醬意粉有加酒
想問下出面街食既會唔會都有

整個肉醬意要幾粒鐘
想問下細火幾粒鐘收水個用途係邊？
炆肉醬？

如果係出面煮嘅話正常大部份都會落，不過其實就食唔出嘅，因為大部分都揮發晒

因為要用比較長嘅時間先至可以煮溶啲甘筍同洋蔥，更加增加佢嘅甜味，加上細火煮嘅過程肉碎會更入味

我會直接blend左佢算
都想問下蕃茄分左肉同膽個用意又係咩呢？

呢個其實最主要嘅原因就係我屋企冇攪拌機
所以分開咗佢就可以快啲煮溶佢

我都係切碎再用穫鏟壓爛佢，效果唔錯

其實可以，不過就唔好當茄膏用，茄汁就係落番茄嘅時候落，用嚟調教甜度同埋濃度，btw,因為茄汁好多糖嘅關係要小心窿底

唔係同一樣野來, 茄汁係酸甜味, 茄膏係蕃茄香味

煮幾粒鐘真係頂唔順

你響百佳買, waitrose果隻夠用

英國

加油

有無炒?落少少鹽炒左先就唔洗咁辛苦

但肉碎煮咁耐咪變老哂
我自己係炒香肉碎之後拎起就爆蕃茄連皮
再加洋蔥再落水同茄汁鹽 調下味
只用新鮮蕃茄 有時夠味連茄汁都唔落
不過都唔焗

呢度真係唔懶得

你男朋友鍾意就好啦

唔用甘筍用咩好?
聽日諗住煮黎食

唔落甘筍個色會唔靚，咁樣其實可以落多啲洋蔥，不過強烈建議都係攞返少少甘筍好啲

OK THX

問多個問題, 淨係用番茄同茄膏係會唔夠味定唔夠色?

你攞晒茄膏同蕃茄就一定夠晒顏色同味道，如果唔落茄膏嘅話就會唔夠顏色

明白，蕃茄皮真係有夠麻煩

感謝巴打

用牛肉煮調味有冇唔同？

沒